\documentclass[conference]{IEEEtran}
\IEEEoverridecommandlockouts
% The preceding line is only needed to identify funding in the first footnote. If that is unneeded, please comment it out.
\usepackage{cite}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\def\BibTeX{{\rm B\kern-.05em{\sc i\kern-.025em b}\kern-.08em
    T\kern-.1667em\lower.7ex\hbox{E}\kern-.125emX}}
\begin{document}

\title{Marketing Bancário}

\author{\IEEEauthorblockN{Arthur Abrahão Santos Barbosa}
\IEEEauthorblockA{\textit{Universidade Federal de Pernambuco} \\
\textit{Centro de Informática}\\
Pernambuco, Brasil \\
aasb2@cin.ufpe.br}
\and
\IEEEauthorblockN{Filipe Samuel da Silvae}
\IEEEauthorblockA{\textit{Universidade Federal de Pernambuco} \\
\textit{Centro de Informática}\\
Pernambuco, Brasil \\
fss8@cin.ufpe.br}
\and
\IEEEauthorblockN{Nigel Mendes de Lima}
\IEEEauthorblockA{\textit{Universidade Federal de Pernambuco} \\
\textit{Centro de Informática}\\
Pernambuco, Brasil \\
nml@cin.ufpe.br}

}

\maketitle





\section{Objetivos}
\subsection{Objetivo Geral}
Através da análise de algumas informações referentes a um indivíduo, usando um classificador ingênuo de Bayes, prever se o mesmo irá se inscrever em um depósito a prazo. 
\subsection{Objetivos Específicos}
\begin{itemize}
\item 
\end{itemize}
\section{Justificativa}
Este projeto foi escolhido com base na maneira organizada e completa que o conjunto de dados  foi disponibilizado e por sua afinidade em aplicar-se os conceitos existentes, o banco de dados pode ser encontrando do site Machine Learning Repository, com o nome de "Bank Marketing Data Set"\cite{b1}.


Sua função é prover dados sobre a possibilidade de um cliente aderir ou não o serviço prestado pela agência com base em testes com múltiplas entradas de dados e com duas saídas possíveis, sim ou não. Seu público alvo são principalmente bancos, qualquer área de estudo sobre comportamento social e estudos sobre aprendizagem de máquina.
\section{Metodologia}

A partir de uma base de dados que contém informações sobre indivíduos que são clientes de um Banco, fazer o tratamento dos dados, isto é, através de separação entre dados utilizados para os experimentos e dados para o treinamento do classificador e analisar quantitativamente as informações contidas nos campos da base de dados, isto é, fazer uma análise exploratória desses dados. 
Fazer o treinamento do Classificador Ingênuo de Bayes a partir dos dados, e fazer uma validação. Na próxima etapa usar o classificador para responder a uma pergunta, para cada cliente que está nessa base de dados, "o cliente irá se inscrever em um depósito a prazo?", estes são os experimentos. Analisar os resultados qualitativamente e quantitativamente, o projeto será dividido nas seguintes etapas:
\begin{itemize}
\item \textbf{Pesquisa sobre o tema:}
Através da pesquisa blibliográfica, estudar  a relevância do assunto, e suas aplicações.
\item \textbf{Tratamento dos dados:}
Fazer a limpeza e a seleção dos dados que serão usados no projeto
\item \textbf{Analise Exploratória:}
Através do Uso da biblioteca pandas, numpy e matplotlib, analisar a dispersão do conjunto de dados,
através de medidas de tendência central, desvio padrão e o plot de gráficos.

\item \textbf{Classificador Ingênuo de Bayes:}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Implementação:}
        Através do uso da biblioteca scikit-learn, numpy e pandas, implementar um classificador ingênuo de Bayes
        para responder a seguinte pergunta: "o cliente irá se inscrever em um depósito a prazo?".
        \item \textbf{Treinamento do classificador:}
        A partir do conjunto dados previamente separados, treinar o classificador supondo que as vinte variáveis usadas são independentes.
        \item \textbf{Validação:}
        A partir do conjunto de dados restante, verificar se o classificador responde a pergunta corretamente e com que precisão.
    \end{itemize}
\item \textbf{Experimentos:}
Com o classificador em mãos, realizar alguns experimentos e verificar seus resultados.
\item \textbf{Análise dos resultados:}
A partir dos dados obtidos nas etapas anteriores, analisar os resultados obtidos.
\end{itemize}



\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{small}
        \caption{Cronograma de Atividades} \label{Tabela1}
        \begin{tabular}{cc}
            \hline
            Data                    & Atividades\\
            \hline
            02/04/21                & Organização eLimpeza dos dados \\
            03/04/21                & Análise Descritiva dos dados (Média,Desvio Padrão...)  \\
                                    &  \\
                                   &  \\
                                   &  \\
                                     &  \\
                                     &  \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{small}
\end{table}






\bibliography{mybib}
\nocite{*}
\bibliographystyle{IEEEtran}
\end{document}
